# 为什么估计是重要的

使一个办公软件系统能够尽早有效的使用的需求，不仅要计划发展，还要计划文档、部署和营销。一个商业项目也需要销售和财务。如果没有可预见性的开发时间,有效地计划这些是不可实行的的。       

准确的估计提供了可预测性。经理喜欢它,这也是他们应得的。这个事实是不可能的,从理论上和实际上,准确预测需要多长时间开发软件通常是经理。我们被要求这样做不可能的事,我们必须诚实面对。然而,这将是不诚实不承认不可能的任务,并在必要的时候,解释它。有很多的误解关于空间估计,当人们有一个惊人的渴望地倾向于认为这个句子:

> 我估计,如果我真正了解这个问题,大约50%的可能,我们将在五周内完成(如果没有人困扰我们那段时间)。

他的意思是:

> 我保证这一切做了五个星期。

这种常见的解释问题要求你显式地讨论与你的老板或客户估计是什么意思就像一个傻瓜。重申你的假设,无论它们看起来多么明显。

下一个【如何估计编程时间】(02-How to Estimate Programming Time.md)